有冇人去過紐西蘭南島自駕遊

下年年頭去12日

有咩景點必去，必買

蜂蜜

好想買

唔知重唔重

12月底去 14日

講啲冇咁大路嘅參詳吓 ~
由 83 號公去 Oamaru 途中會經過一個叫 Elephant Rocks 嘅景點幾得意可以考慮去行吓。

喺 Otago Peninsula 有個叫 Sandfly Bay 嘅沙灘有機會近距離咁睇吓海獅。

講漏咗，Elephant Rocks 嗰度係 2005 年迪士尼一套電影《納尼亞傳奇：獅子•女巫•魔衣櫥》最尾嗰場戰爭嘅其中一個主要場境嚟。

新西蘭太靚， lord of the rings 都係個到取景， 不過好似去北島
但南島風景好似靚d

利申：plan去南島

洗唔洗錢睇

絲打去幾多日

Plan左未

全島遊過半個月

去過兩個禮拜自駕

Tekapo 都值得去，上網睇啲人影啲星空相好靚，但要預多日係嗰度，我上次去預得一晚係嗰度，因為天氣唔好無得睇

咁我好好運 個到真係好正

下個禮拜去 到時再分享比你聽

你就好啦 上次真係sad到 本身一早報左tour，下晝再去centre度問，都話ok可以睇到，然後夜晚十點幾收到message話天氣唔好無得睇cancel左

tour去好唔方便wo

唔係tour去，係報左tekapo睇星個tour然後cancel左

Mt cook必去 我冬天夏天都去左一次 分別都好正
有hiking trail可以行 沿路風景一流

queenstown有buffet食果個山d景已經好靚

Jump

睇到個銀河真係好撚感動

係咪要導遊帶先行到

Google完一輪而家仲未攪清邊d地方要導遊帶or比錢先行到
Wanaka
Tekapo
Mt cook
Fox /Franz glacier

首先，你係咪自駕遊先？

Mt cook唔使
Wanaka都唔使 睇lake tekapo架咋 玩skydive另計
tekapo我個陣都無跟團 除非你想專人帶你睇星可以跟tour 會上observatory睇
Fox glacier就要guide啦 我個陣太貴無去到 好似係坐直升機去降落再有人帶你行既

唔使，自己開個閘入去就可以。

glacier要報tour heli hike 貴貴地但唔錯
mt cook都要報rour
tekapo wanaka呢啲地方普通揸車都去到

你plan左去邊啲地方 再睇下有咩想玩留幾多日

因為我自駕，所以個陣去lake tekapo住house自己周圍去。行岀屋外草地已經睇到銀河，唔洗特別報團
fox個到玩到直升機咁大架咩 無見過
我報團坐旅遊巴入到去門口行上去，好似分平同貴團，貴既會上高啲 會提供所有裝備，我個陣報平既，但係都睇到好多野好正，但都有一定危險性，上山好攰

係呀

都係大路咁渣

Christchurch>Hokitika>glacier>wanaka>
Queen town >Milford sound>Mt cook >tekapo

你係咪上網報

咁荀

求名
洗唔洗book定？

巴打第4張好多花個到邊度黎

無quote到，我問大j少年
但已經見到，tekapo

環過南島三次，有次仲見到南極光，lake tekapo必去，果邊住宿好full,最好留一晚

如果有時間可以係wanaka湖果到玩獨木洲，幾平，唔洗book，但唔係d咩特別景點，不過對我黎講果到算最靚，而且好清，仲有wanaka個roy peaks都值得一去，不過就冇左一日行程

好老實講，天氣好去邊到都靚，如果唔介意可以tg我，share d相你睇

3次
Tekapo住宿有無推介?
new zealand d motel 係咪好多都share bathroom?

Skyline Queenstown
要搭纜車上
可以滑翔傘落番Queenstown

諗住留兩晚
漫遊埋格離Mt cook

獨木洲幾正wo
反而太激唔岩我

無tg
今晚裝

好似好正咁
Btw 北島係咪無野玩？

要有心理準備個buffet唔太好食
不過個景贏唒，值得去
luge都幾好玩，可以玩下

下年一行22位屋企人一齊去南北島玩17日 諗起都開心

22位屋企人

Tks bro
滑翔傘落番Queenstown

上網search左，d人都話唔太好食 係為個景
我見到人影d圖，窗口位通常放大長枱，2人枱多數係中間
係咪睇運？ 2條友唔會比窗口位你？

咁多人 成團咁

係十月

係南島玩咗十五日，北島五日。前後洗費加埋再除返開每日既支出平過去日本玩。不過有心理準備要做backpacker, 唔慣既朋友可能會有啲辛苦，有機會開post講。

[img]

唔係㗎，窗口都有2/4人枱㗎
我自己一丁友去食lunch，10點book，12點食，佢俾左窗口我。
不過係望向luge,比較唔靚嘅景...
d人話要早d book!

其實係五個家庭黎
阿嫲、一個大伯 兩個叔叔 一個姑姐一行22人

出海捉龍蝦捉黑鮑
利申 去過兩次nz 但都係摺係屋企
希望有遊記

即日book咁勇， 咁都有窗口真係好彩
係咪有2隻cable car揀？ 一隻係海洋公園密封式/一隻係滑雪場可以手腳fing fing個d?

海洋公園果隻係上山用
滑雪場果隻係山上再坐去玩luge

LOTR 取景地點係一半一半

利申: 今年5月去左15日, 由auckland 揸到落queenstown, 除左tongariro 天氣唔好玩唔到之外 都去晒LOTR D景點咁濟, 俾4000蚊坐直昇機睇misty mountain, 再去paradise騎馬etc.

個人覺得lake pukaki靚過takapo, 而且少人好多, 又近mt. cook

講城市嘅
auckland, chrischurch好廢, wellington幾好, queenstown就真係一撚流

Queenstown求其影都靚過auckland mount Eden, one tree hill

應該唔會玩luge, 即係無得搭腳fingfing

搭單問下22個人可以租啲咩屋住

City淨係去christchurch 都唔知有咩行， 買下手信， 係咪有好多羊奶產品

Btw 而家睇緊tekapo d 住宿，唔會share bathroom, 想800蚊以下一晚， 真係無咩揀，好多都full
係咪轉住lake pukaki好過？

milford sound 一撚定要去，靚撚到震！
個次 join 左兩日一夜上船，好撚正！

兩個湖揸車距離半個鐘定一個鐘左右

但pukaki個湖距離有得住嘅地方都至少10分鐘車, 冇takapo咁方便

租船出海？

留兩晚驚你悶

會去呀
遊輪？

其實費是咁貧撲先諗住2晚都stay tekapo, 但一日day trip去mt cook, 可唔可行?

上完冰川攰死你

睇錯，自 夠唔夠真係好睇自己
北島我玩左3日
南島玩左14日都唔夠

有冇人講下大城市 e.g. Auckland, Wellington, Christchurch, Dunedin etc

早幾個月去完
Milford Sound 個人覺得麻麻...反而鐘意沿路既景多D

分享幾個覺得可以去睇下既地方...
TEKAPO

MT.COOK + HOOKER VALLEY

MILFOLD SOUND 沿路

直昇機上FOX GLACIER

ARTHUR PASS

不過...講咩都假天氣最緊要

有無itinerary share ? I will be there next year Jan

有無人係camper van ?

Crown Range road 同 Lake Hawea 都好正
仲好多時係條路行行下都發現d景靚到痴左線

行行下掉低架車 泊係到

路邊好多時夠位泊埋一邊， 見到風景靚就搵個位唔阻其他車停埋一邊就得

不過d車都快，所以唔好話停就停，開車門同過馬路都要睇清睇楚

其實好多時點對點條路好多都已經好靚
亦都有啲位比你停車影相

Fox glacier我覺得值得去
始終遲啲可能冇機會再見得到
不過唔比錢係上唔到去
只係可以睇到個冰川開頭個位
比錢就可以直升機直接上去上面行
大約行2-3個鐘
其實唔係好攰
有其他tour可以join
上網就睇到
同埋fox glacier夜晚有條路已經睇到螢火蟲

另外mt cook都值得去
行hooker valley track
我冬天去全部都係雪景好靚
聽講夏天係完全唔同感覺

Lake Tekapo係靚
但日間會勁多大陸團勁多人
我就唔鍾意

Milford sound 可以去但我覺得唔值
雖然景係好靚但冇乜野睇
坐車去又耐
不過我比較好彩
坐船見到晒海豚同海獅

Skydive, bungee, 滑雪就睇你自己想唔想玩
Skydive我推薦fox glacier跳
比較平又少人
而且可以見到海景+浮冰+冰川
滑雪我係去c字頭
我覺得幾好玩

另外有個叫blue pool都可以去行下

D花好撚靚 紐西蘭好似周圍都有？

想問問巴打們搵邊間租私家車(2個人）？ 睇blog話d路好多碎石好易彈起刮花部車？

巴打好詳細
Fox glacier一定要坐直升機玩

Fox Glacier 要睇好唔好彩，天氣唔好無得飛。
我個日朝早就天氣唔好無得飛，但中午走左就好天

佢其實有好多種團既
由最簡單就咁行去冰川底影相既合家歡團
去到行全日8小時徒步上去/ 2日1夜既團都有…
不過最簡單又睇到最多野既都係坐直昇機上去行兩三粒鐘落黎個種團

負擔到又有得飛嘅一定要飛，fox同Franz Joseph都可以唔使錢行track遠眺。

Queenstown d 酒店都幾貴 住arrowtown 揸20分鐘車好唔好呢

果頭咩都貴ga la

直升機
大概洗唔洗兩千一個人

係book襯早...好多都full了
而家差未book車 唔知邊間好

我search過， 450nz per person

來年2月南島12日自駕

租邊間車

apex唔錯

南島小心渣車跟牌行， 我兩星期超左兩次罰差唔多2k

我俾人罰接近3K

我都諗住book哩間

咁行程真係唔好咁趕

Plan晒未

上個月環完南島，車身畀碎石打到花曬
Arrowtown入返Queenstown段路仲畀舊石飛埋黎打裂咗windscreen

好在有買玻璃險

唔係趕唔趕事, 而係 一條大直路, 前後左右都冇其他人/車, 路兩旁係農地, 踩超過100真係好易.

國家限定最高100KM, 但你會見到好多人行超過100, 而星期一至六係冇人理, 星期日/假期就會有警察伏你

租左apex, 買左全保同roadside cover,
保險d問句， 如果爆左呔/ 死火， 咁係咪打返比apex, 會免費幫你換呔/拖車？

即係星期一至六speeding都唔洗罰？

基本上係，除非你好撚黑仔

我去警察報失果陣見到有張poster寫明假期先出嚟捉人

原來係咁Sosad

Just completed South Island to north island
South: Queenstown > TeAnu > Milford Sound > Franz Joseph Glacier> Grey mouth> Punakaki > Picton > North: Wellingtong > Turangi > Taupo> Rotorua > Hamilton > Auckland
in Maui campervan

Working holiday 緊

有無咩心得tips分享？

推介下南島有咩必去/食/買

如果唔係自駕遊而係去d自由行巴士 請問有咩好推介?

Hokitika睇日落

Yes!
真係好靚!

前排去左北島自駕9日
諗住第時去埋南島

grad trip租過露營車玩南島, 疊埋心水搵方法移民

有 10月去左15日 北島4日 南島11日
淨講南島啦 Christchurch-》kaikoura-》akaroa->lake tekapo ->Omaru->teanau ->wanaka->fox glacier->Cromwell ,queenstown

想問問大家意見,南島邊度最靚?
如果milford sound 同lake tekapo 二揀一, 邊度好?
唔知milford sound 一日遊睇既野同lake tekapo 會唔會差唔多... 想唔去laje tekapo, 去omaru 睇企鵝

仆街我未去Milford sound 但去過lake tekapo同omaru，個人覺得omaru睇企鵝都係睇彩數 我睇黃眼企鵝 係果沙灘等左兩個鐘 好遠距離睇到兩隻 藍眼就唔知啦 藍眼要比錢睇 但lake tekapo真心正既 而家仲要魯冰花開哂 好靚 反而omaru可以唔去 我覺得

Milford Sound 係峽灣，同 Tekapo 嗰隻藍色牛奶湖景好唔同喎。我覺得好難比較邊度好啲因為主要睇個人喜好，我就比較鍾意 Tekapo 多啲。
Omaru 睇企鵝呢幾個月係啱季，不過留意最近 Waterfront Road 嗰邊好似起咗條隧道俾啲藍企鵝，所以有可能家陣會少咗企鵝過馬路，去到要保証睇到嘅話可能要科水睇嗰個 evening viewing，不過科水入場呢隻應該唔俾影相。

睇天氣決定
Milford Sound 秋天去係最好 有楓葉睇 我去個陣係初冬 綠葉又無雪又無 同返大陸個啲景點差唔多 但如果有落雨再去會好靚 騰雲駕霧好似仙境咁
Lake Tekapo如果你去到好大霧 觀唔到星就無咩特別 但如果天朗氣清嘅話 真係好撚正 個銀河靚撚到

想請教下d活動駛唔駛book定先？定係即場walk in都ok？

Wanaka learn to fly 揸飛機
Mount John Earth & Sky 觀星
Queenstown 極限運動
Milford Sound

tekapo 我去個時 full moon .....光到完全睇唔到銀河
queenstown好多野玩, skydiving

有冇睇到南極光

諗緊玩咩極限運動好

係囉
無諗過咁早要book呢
想到時出到 提早二日book得唔得呢